【餵哺母乳】餵到女兒9歲先停 媽媽︰鞏固母女聯繫

英國一名母親自么女出生後，一向堅持以母乳餵哺，而且更決定自然斷奶，任由女兒自行決定何時結束。結果她的女兒一直喝母乳至今年9歲，大約8周前才停下來，相信已自然斷奶。
來自北約克郡、50歲的斯平克（Sharon Spink）誕下幼女夏洛特（Charlotte）前，本已育有3個孩子，年齡介乎12至30歲。最初兩個孩子只餵了母乳數周，第三個女兒則只餵了半年便結束，到她懷第四胎時決定不強迫斷奶，「孩子自行決定他們何時斷奶，比強迫他們更好」。
斯平克以往不介意在公眾地方如髮廊、超市及教堂哺乳，夏洛特5歲時仍一天喝3次奶，但過去4年已慢慢遞減改成只在家中餵哺，後來只有在她失落時才需要餵哺，大概一個月只需一次。
「現時她已沒這樣做大約兩個月，她曾告訴我當她明年4月年滿10歲將會斷奶，現在看來時間提早到了，雖然如果她想繼續下去，我仍會容許。」
她稱餵哺母乳讓母女關係更親密，「它（哺乳）鞏固了我們的聯繫……我相信餵哺母乳令我們更親近，她不需要了，我沒有悲傷，她仍會擁抱我。」她又認為，母乳營養豐富增強女兒免疫力，因此她佷少患病，又希望她將來都會記得這種「安全及舒服的感覺」。
不過斯平克坦言一直餵母乳並不容易，甚至有人認為她是「孌童癖」、「怪胎」，做法如「虐兒」，最初她深受這些抨擊影響，但現在已不以為然。她亦稱自己獲得不少媽媽的支持，去年她成為哺乳輔導員，希望以身作則，打破這種觀念。